{
   "author": "sir_herrbatka",
   "categories": [
      "Uncategorized"
   ],
   "date": "2014-10-01T11:49:56+00:00",
   "title": "Дело времени",
   "type": "post",
   "url": "/2014/дело-времени/"
}
Не успела выйти версия 0.32.0, как команда приступила к работе над версией 0.33.0. Уже исправлено 50 ошибок и реализованы крутые фичи.

Zini продолжает работать над OpenCS. Одна из функций, над которыми он работает, должна облегчить жизнь создаталей дополнений. При создании мода нужно его протестировать. Новая функция позволяет по нажатию кнопки запустить OpenMW и сразу переместиться туда, где располагалась камера в OpenCS.

Среди уже реализованных функций &#8211; музыка при повышении уровня игрока или во время его смерти. Среди исправленных ошибок &#8211; [невыплата награды по завершении задания][1] или [утопление NPC][2].

Всего неделя прошла с момента выхода версии 0.32.0, а версия 0.33.0 уже частично готова. Можно наблюдать положительный тренд &#8211; с каждым релизом исправляется всё больше ошибок. Так, в версии <a href="https://bugs.openmw.org/versions/20"0.29.0</a> было исправлено 67 ошибок, а в </a>[0.32.0][3] &#8211; целых 144.

Функции, которые осталось реализовать, стали масштабнее и сложнее. Поэтому разработчики не торопятся с выпусками новых версий, а предпочитают сосредоточиться на вдумчивой работе. Мы не гонимся за цифрами и знаем, что главное в OpenMW &#8211; не количество, а качество.  
Знают это и разработчики. Чтобы максимально эффективно использовать всеобщее время, им нужно было пересмотреть график выпусков. Редкие выпуски дают возможность без спешки исправить больше ошибок. С другой стороны, частые выпуски означают частые обновления и помогают удостовериться, что все используют последнюю версию. Нужно найти баланс между этими двумя способами разработки, особенно теперь, когда проект приближается к выпуску 1.0.

Стоит отметить, что часто ошибки находят не разработчики, а простые пользователи &#8211; люди, которые не знают C++, но вносят огромный вклад, тестируя OpenMW. Когда они находят ошибки, они сообщают об этом команде. Такие люди приносят большую пользу проекту и повышают надежды тех, кто ждёт релиза 1.0, на беспроблемное прохождение игры.

Огромное спасибо нашим тестировщикам и багрепортерам! Ваши сообщения об ошибках и замечания заслуживают нашей похвалы и признания.

 [1]: https://bugs.openmw.org/issues/1892
 [2]: https://bugs.openmw.org/issues/1911
 [3]: https://bugs.openmw.org/versions/24